\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\item
  \begin{enumerate}
  \def\labelenumii{\alph{enumii}.}
  \tightlist
  \item
    Tracer \(G_1\) le graphe dont la matrice d'adjacence est :
    \[\left( \begin{array}{cccc} 0&1&1&0\\ 1&0&1&1\\ 1&1&0&1\\
    0&1&1&0\\ \end{array}\right)\]
  \item
    Le graphe \(G_1\) est-il orienté ou non orienté ?
  \end{enumerate}
\item
  \begin{enumerate}
  \def\labelenumii{\alph{enumii}.}
  \tightlist
  \item
    Tracer \(G_2\) le graphe \textbf{orienté} dont la matrice
    d'adjacence est :\[\left( \begin{array}{cccc}
    0&1&0&0\\
    0&0&1&1\\
    1&1&0&0\\
    0&1&1&0\\
    \end{array}\right)\]
  \item
    Le graphe \(G_2\) est-il orienté ou non orienté ?
  \end{enumerate}
\item
  \begin{enumerate}
  \def\labelenumii{\alph{enumii}.}
  \tightlist
  \item
    Tracer \(G_3\) le graphe dont le dictionnaire des prédécesseurs est
    : \[\{A:[C],B:[A,C,E],C:[A],D:[A],E:[D]\}\]
  \item
    Le graphe \(G_3\) est-il orienté ?
  \item
    Déterminer la matrice d'adjacence de \(G_3\).
  \end{enumerate}
\end{enumerate}
